%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Proportion de proportion --- Évolution}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\serie
\begin{frame}
D'après une enquête de la mairie d'une ville, 87\% des habitants trient leurs déchets. Parmi ceux-ci, 27\% font des erreurs de tri.
Quel pourcentage d'habitants de la ville fait des erreurs dans le tri de ses déchets ?
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item  Entre 2020 et 2021, la masse de déchets produit par l'ensemble des habitants de cette ville est passé de 12,6 tonnes à 11,5 tonnes. Quel est le taux d'évolution de la masse de déchets entre 2020 et 2021 ?
\item En 2022, la mairie espère réduire la masse de déchets de 7\%. Quelle serait alors la masse de déchets en 2022 ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
D'après un sondage, 87\% des personnes interrogées regarde des films sur Internet. Il arrive à 47\% d'entre eux de le faire parfois de manière illégale.

Quelle proportion des sondés regarde illégalement des films sur Internet ?
\end{frame}

\begin{frame}
Une bibliothèque municipale a mis en place un service de vidéo à la demande. Parmi ses abonnés, 1248 ont utilisé ce service la première année.
\begin{enumerate}
\item Pour la seconde année, le personnel de la bibliothèque espère une augmentation de 25\% du nombre d'utilisateurs et utilisatrices. Combien de personne utiliseraient alors ce service ?
\item Finalement, 2103 personnes ont utilisé ce service la seconde année. Quelle a été l'évolution du nombre d'utilisateurs et utilisatrices de ce service entre la première et la deuxième année ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
Des scientifiques étudient le varroa, un parasite qui s'attaque aux abeilles. D'après un sondage auprès d'apiculteurs, 36\% des ruches sont touchées par ce parasite. Certaines ruches résistent, mais parmi les ruches infectées, 14\% meurent au bout d'un an d'infection.

Parmi l'ensemble des ruches, quel pourcentage de ruches meurt à cause du varroa ?
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item À cause d'un mauvais été, la production de miel d'un apiculteur est passée en un an de \SI{1452}{kg} à \SI{1114}{kg}. Calculer le taux d'évolution de la quantité de miel produit.
\item Une association d'apiculteurs amateurs était composée de 35 membres. Ce nombre a augmenté de 12\% en un an. Combien d'adhérents composent l'association ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
Dans un lycée, 57\% des élèves de seconde va en première générale. Parmi eux, 68\% choisit la spécialité mathématiques.

Quelle est la proportions d'élèves de seconde choisissant la spécialité mathématiques ?
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item Dans un lycée, le nombre d'élèves choisissant la spécialité mathématiques est passé de 187 à 196. Quel est le taux d'évolution correspondant ?
\item Dans le même temps, 128 élèves choisissaient la spécialité physique-chimie, et ce nombre a diminué de 7\%. Combien d'élèves choissent désormais cette spécialité ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
Dans un village, 98\% des habitants sont connectés à Internet. Parmi ceux-ci, 36\% utilise la fibre optique.

Quelle est la proportion d'habitants du village bénéficiant de la fibre optique ?
\end{frame}

\begin{frame}
Une entreprise installe la fibre optique dans un village.
\begin{enumerate}
\item En un an, le nombre de foyers connectés est passé de 142 à 325. Quel est le taux d'évolution du nombre de foyers connectés ?
\item La mairie demande que pour l'année suivante, le nombre de foyers connectés augmente d'au moins 30\%. Quel serait alors le nombre de foyers connectés ?
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
